
\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur $]0~;~+\infty[$ par
\[f(x) = x^2 - 8\ln (x)\]
où ln désigne la fonction logarithme népérien.

On admet que $f$ est dérivable sur $]0~;~+\infty[$, on note $f'$ sa fonction dérivée. 

\medskip

\begin{enumerate}
\item Déterminer $\displaystyle\lim_{x \to 0} f(x)$.
\item On admet que, pour tout $x > 0$,\: $f(x) = x^2\left(1 - 8\dfrac{\ln (x)}{x^2}\right)$.

En déduire la limite: $\displaystyle\lim_{x \to + \infty} f(x)$.
\item Montrer que, pour tout réel $x$ de $]0~;~+\infty[$, $f'(x) = \dfrac{2\left(x^2 - 4\right)}{x}$.
\item Étudier les variations de $f$ sur $]0~;~+\infty[$ et dresser son tableau de variations complet.

On précisera la valeur exacte du minimum de $f$ sur $]0~;~+\infty[$.
\item Démontrer que, sur l'intervalle ]0~;~2], l'équation $f(x) = 0$ admet une solution
unique $\alpha$ (on ne cherchera pas à déterminer la valeur de $\alpha$).
\item On admet que, sur l'intervalle $[2~;~ +\infty[$, l'équation $f(x) = 0$ admet une solution unique $\beta$ (on ne cherchera pas à déterminer la valeur de $\beta$).

En déduire le signe de $f$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.
\item Pour tout nombre réel $k$, on considère la fonction $g_k$ définie sur $]0~;~+\infty[$ par:
\[g_k(x) = x^2 - 8\ln (x) + k.\]

En s'aidant du tableau de variations de $f$, déterminer la plus petite valeur de $k$
pour laquelle la fonction $g_k$ est positive sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.
\end{enumerate}

\bigskip

